\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{url}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{stmaryrd}
\title{Tests NAT Braille et \LaTeXe{}}
\author{
        Bruno Mascret \\
                Université de Lyon, CNRS\\
	Université Lyon~1, LIRIS, UMR5205\\
	F-69622, France\\
}
\date{\today}



\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
Ce document est un jeu de test simple essentiellement axé vers les mathématiques pour la transcription braille de documents tex/latex avec NAT Braille.

Actuellement, ce type de document n'est pris en compte que sous linux, à condition que tex4ht soit installé.

Ce jeu de test est basé sur celui réalisé pour openoffice.
\end{abstract}

\section{Prérequis}
NAT Braille est capable de transcrire le tex/latex à condition:

\begin{enumerate}
	\item que vous soyez sous Linux;
	\item que tex4ht\footnote{\url{http://tug.org/tex4ht/}} soit installé;
	\item que vous n'utilisiez PAS de style personnalisé (votre document doit compiler sans dépendances locales).
\end{enumerate}

\section{Bugs connus}
Certains éléments ne sont pas transcrits (author par exemple).

Les notes de bas de pages ne fonctionnent pas.

Suivant les configurations, il peut y avoir des problème d'espace entre les mots dans certains éléments comme le résumé par exemple (espaces supprimés).

\section{Préfixes}
\subsection{Indicateurs de changement de code}
$\frac{1}{2}$ ou 1

et plus simple: $\alpha$ et $\pi$

et encore plus simple: $m$, $x$, $A$, 2 et $\Delta$

$1$

$1+2=3$

$x+1=7$

expression: $\frac{x}{x+2y^6}$ $2A$

deux formules qui se suivent à la ligne suivante~:
 $\frac{x}{x+2y^6}$  $\frac{x}{x+2y^6}$

\subsection{Préfixes majuscule}
En LITTERAIRE c'est différent $Des MATHEMATIQUES$

$2xX=Yy$

$Y^2=2yX$

\section{Opérations}

$+a;-a;\pm a;\mp a;\neg a;a+b;a{\cdot}b;a\times b;a\ast b;a\wedge b;a-b;\frac{a}{b};a\div b;a/b;a\vee b;a\circ b$

\section{Angles}
$\hat{xOy}$, $\widehat{ABC}$ et voilà $\widehat{AB}$

\section{UNITES}
Alors on a $5km=5000m$ et $9m^2$

\section{Relations}
$a=b;a\neq b;a\approx b;a\mid b;a\not\mid b;a<b;a>b;a\simeq b;a\parallel b;a\perp b;$

$a\leq b; a\geq b;a\sim b;a\equiv b;a\leq b; a\geq b;a\propto b;a\rightarrow b;a\Leftarrow b;a\Leftrightarrow b; a\Rightarrow b;$

\section{Ensembes}
$a\in b;a\notin b;a\owns b;a\cap b;a\cup b;a\setminus b;a\slash b;a\subset b;a\subseteq b;a\supset b;a\supseteq b;a\not\subset b;a\not\subseteq b;a\not\supset b;a\not\supseteq b$

$\emptyset ;\mathbb{N} ;\mathbb{Z} ;\mathbb{Q} ;\mathbb{R} ;\mathbb{C} ;$

\section{Parenthèses et crochets}
\subsection{Petits}
$(a);[a] ;\llbracket a \rrbracket ;| a | ;\| a \| ;\lbrace a \rbrace ;\langle a \rangle ;\langle a | b \rangle$

\subsection{Grands}
%left ( a right ) ;left [ a right ] ;left ldbracket a right rdbracket ;left lbrace a right rbrace ;left langle a right rangle ;left langle a mline b right rangle ;left lceil a right rceil ; left lfloor a right rfloor ; left lline a right rline ; left ldline a right rdline ;a overbrace b; a underbrace b;  

\subsection{Imbrications}
$\frac{1}{\left(x+\left[\frac{1}{(x+1)}\right]\right)}$ $\left(\frac{\left(\frac{1}{\left(x+\left(\frac{1}{(x+1)}\right)\right)}\right)}{2}\right)$

\section{Fonctions}


\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{main}

\end{document}